---
title: "جلسه ۵۴"
subtitle: "Game Engine"
date: "1394-12-21"
author: "Mahshid, mehdiMj"
draft: false
tags: ['Game Engine', 'open source']
categories:
    - "sessions"
readmore: true
---
در این جلسه آقای فیروزی در مورد game engine صحبت کردند و engine های مختلف موجود در یک game engine را شرح دادند. ایشان در مورد render engine و input engine و physic engine و … توضیحاتی ارائه نمودند و در مورد هر engine یک مثال opensource و آزاد آن را بیان کردند. در انتها game engine LÖVE را معرفی نموده و نحوه استفاده از آن و چند مثال ساده نیز بیان شد. چند فیلم از مثال‌های physic engine نیز در انتها نمایش داده شد.

<!-- FIXME missing files
[game engine](https://shirazlug.ir/wp-content/uploads/2016/03/game-engine.odp)
[LOVE game engine](https://shirazlug.ir/wp-content/uploads/2016/03/love2d.odp)
-->

